\load[makra]
\load[mriezka]
% \grid 0.5cm,\smallskipamount(\hoffset,\voffset,\hsize,\vsize)

\beginscenar

\title{Pomáda}
\subtitle{pro LUD 2022}
\author{Filip Špelina}
\basedon{Pomáda (1978) Randala Kleisera}
\date{červen 2023}

\titlepage

\characterpage

\contentpage

\act Úvodní představení postav
V tomto dějství se postupně setkáváme se všemi skupinkami a postavami. Ve svých scénách se nám všichni postupně představí.

\scene Na pláži

\rep SAnDY: Danny. Jedu do Austrálie, bojím se, že už tě nikdy neuvidím. 

\rep DANNY: Nemluv tak Sandy.   

\rep SANDY: Je to pravda. To bylo to nejlepší léto mého života. \pop{Danny chce Sandy políbit} Danny, co to děláš, pusť mě! Nekaz to!

\rep daNny: Sandy, já to jen vylepšuji. 

\rep sanDy: Danny, odjíždím. Znamená to tedy konec?

\rep DaNny: Samozřejmě že ne. Tohle je teprve začátek. 

\pop \ulink[https://youtu.be/weNIxixFKmU]{Píseň pomáda}

\scene Kluci před školou

\pop Všichni přicházejí ke škole a potkávají se.
Kluci si hází se Sonnyho svačinou.

\rep SONNY:        Dejte mi to, no tak, kluci.

\rep DOODY:        To není k jídlu tohle, měl bys to radši zakopat.

\rep SONNY:        Hej, to je oběd z domova.

\rep PUTZIE:        Máma kvůli tobě vytáhla svoji kostru z postele?

\pop Kenickie se objevuje na scéně, baví se s holkama.

\rep TRIO:       \pop{Postupně} Kenickie! Hej!

\rep PUTZIE:        Kde si byl celý léto?

\rep KENICKIE:        Jsi snad moje matka?

\rep PUTZIE:        Jenom se ptám…

\rep KENICKIE:        Já jsem pracoval, což vy chudáci nemůžete pochopit

\rep SONNY:        Pracoval?!

\rep KENICKIE:                Jasně, tahal jsem bedny ve skladišti, ty blbe.

\rep SONNY:                Pěkná práce. \pop{smějí se}

\rep KENICKIE:                Polib mi, šetřím na nějakej povoz.

\rep PUTZIE:                Chceš slyšet co jsem dělal já?

\rep KENICKIE:                 Ne

\rep DOODY:                Hej, támhle je Danny.

\rep TRIO:                Hej, Danny! Nazdar Danny! \pop{překřikují se}

\rep DANNY:                \pop{Odstoupí od holek} Nazdar chlapi. 

\rep KENICKIE:                Hele, neviděl si tam nějaký nový kosti, co?

\rep DANNY:                Ne, stejný starý zboží co už známe.

\rep DOODY:                A kdes byl celý léto, Danny, huh?

\rep DANNY:                Na pláži, vždyť víš. Na pláži..

\rep TRIO:                Joooo?

\rep SONNY:                Je to těžký, když kolem tebe obletují samý buchty.

\rep PUTZIE:                Nojo, když jediný, co obletuje tebe, Sonny, jsou mouchy!

\rep SONNY:                Od tebe to sedí, Putzie.

\rep KENICKIE:                Hele, Hele, a jak to probíhalo na tý pláži. 

\rep DANNY:                Ohh, noo, byla to docela zábava. Ta holka byla v pohodě.

\rep SONNY:                A bylo něco?

\pop{Kluci odcházejí, přichází Sandy s Frenchie}


\scene Holky před školou


\rep SANDY:                Vypadám slušně, Frenchie?

\rep FRENCHIE:                Jistě, sluší ti to.

\rep SANDY:                Jsem strašně nervozní.

\rep FRENCHIE:                Ah, tak na to se vykašli.

\rep SANDY:                Tak tohle je Rydell High?

\rep FRENCHIE:                Jo, bude se ti tu líbit.

\rep SANDY:                Měla jsem ráda tu školu, kam jsem předtím chodila. Zvykám si na  zlomené srdce.

\rep FRENCHIE:                Proč? Ty jsi měla infarkt?

\pop Odchází, přijíždějí Pink Ladies. Pořád se u toho chechtají.

\rep RIZZO:                Tak jsme zase tady.

\rep MARTY:                Jo, ale tentokrát jsme maturantky.

\rep RIZZO:                A pak dáme škole kopačky.

\rep JAN:                Už jste se někdy těšili tak do školy? Já ne.

\rep MARTY:                Já taky ne.

\rep RIZZO:                Nesmíme to zvorat! Tak dámy, jdeme na to.

\scene Ředitelna 

\rep ŘEDITELKA:                Blanch? Máš ten nový rozvrh?

\rep BLANCH:                 Teď jsem ho měla v ruce paní ředitelko. \pop {olizuje si prsty}

\rep ŘEDITELKA:                 Výborně! To bude nádherně upatlaný. \pop{sarkasticky}

\rep BLANCH:                Tady je. Kdyby tam byly chyby, tak za to nemůžu. \pop{vlídně, olizuje si prsty}

\rep ŘEDITELKA:                Blanch, tohle je rozvrh, co jsme nemohli najít minulý semestr, tak   možná příští rok najdeme rozvrh pro tento semestr.

\act První pololetí ve škole
Skupinky spolu začínají interagovat. Sanndy a Dannyho čeká velké překvapení. Vše ale nepůjde tak hladce jak by si asi přáli.

\scene Na chodbě před ředitelnou

\pop Na chodbě jsou studenti. Danny a Kenickie se smějí po tom co někomu rozhodili učebnice.

\rep BLANCH:        Kolik dní chybí do vánočních prázdnin?

\rep SANDY:        Osmdesát šest.

\rep BLANCH:        Osmdesát šest?! hmm

\rep ŘEDITELKA:        Mohu vám nějak pomoci?

\rep SANDY:        Tohle je můj první den a nejsem si jistá kde mám být…

\rep ŘEDITELKA:        Ach, vítejte na Raidelu. Budete muset vyplnit pár těchto formulářů.        

\scene

\pop Zvoní, studenti na chodbě jdou do tříd, zatímco klučičí skupinka nejde.

\rep SONNY:         Proboha, všichni učitelé, co jsem letos dostal mě alespoň jednou potopili.

\rep DOODY:        Budou chtít, abys strávil většinu jejich hodin u šéfky v ředitelně

\rep SONNY:        jó, ale ta si bude přát, aby mě nikdy nepoznala

\rep DOODY:        Vážně? A co uděláš? \pop{posměšně}

\rep SONNY:        Prostě řeknu, že nechci slyšet žádný kecy. 

\rep ŘEDITELKA:         Sonny, neměl byste být ve své třídě?

\rep SONNY:         Dobrý den. Šel jsem se projít.

\rep ŘEDITELKA:        Šel jste se spíš trochu proběhnout…

\rep SONNY:        Ano, paní.

\rep ŘEDITELKA:        Pokud jste se vydal po špatné cestě, škola vás musí přivést na tu                 správnou.

\rep SONNY:        Ano, paní.

\rep ŘEDITELKA:        Budete tady stát celý den?

\rep SONNY:        Ne, paní, vlastě vám chci jenom...

\rep ŘEDITELKA:        Tak ano nebo ne?!

\rep SONNY:        Ne, paní.

\rep ŘEDITELKA:        Dobře, tak běžte. \pop{rázně}

\rep SONNY:        Ano, paní.

\rep DANNY:        Jsem rád, že ses nedal  Sonny. Fakt jsi to nandal !!

\scene Ve třídě 

\rep BLANCH:            Pozor hlášení ! \pop {do megafonu, pak ho předá ředitelce}

\rep ŘEDITELKA:                 Dobré ráno hoši a dívky! Vítejte do nového školního roku.
    Dnes večer se bude konat naše první sešlost. Doufám, že vás tam  uvidím všechny. A kdo nebude sportovat, bude sportovním fanouškem. A  teď opravdová novinka!  

\rep BLANCH:            \pop {nevydrží to a vytrhne ředitelce megafon} Na naší škole proběhne velká taneční soutěž  a vítězové nás budou reprezentovat na jiných školách!

\rep ŘEDITELKA:       \pop {vezme zpět megafon} Máte možnost ukázat jaká jste slušná, nadaná, vzdělaná a zdravá mládež. \pop {Patty vytáhne z tašky umělého pavouka a s jekotem utíká pryč. Danny a Kenickie se tomu smějí.}      

\scene Holky na obědě 

\rep JAN:        Dámy, viděly jste dnes dopoledne Zuka? Letos vypadá docela slušně.         Co říkáš, Rizz?

\rep RIZZO:        To je prastará historie.

\rep MARTY:        Historie se někdy opakuje.

\pop Přichází Frenchie a Sandy

\rep FRENCHIE:        Čau, dámy.

\rep MARTY:        Ahoj, Frenchie.

\rep FRENCHIE:        Tohle je Sandy . A tohle je Jana a Marty a tohle Rizzo. Přestěhovala se         sem ze Sydney z Austrálie.

\rep RIZZO:        Jaké to je dole u protinožců?

\rep FRENCHIE:        Marty, to jsou nové brýle?

\rep MARTY:        Jo, jenom do školy. Vypadám v nich chytřeji.

\rep RIZZO:        Ne, furt je ti vidět obličej…

\rep JAN:        Jak se ti líbí ve škole, Sandy?

\rep SANDY:        Je to tady jiné. 

\pop Přichází Patty

\rep PATTY:        Ahoj!

\rep RIZZO:        \pop{Na Pink Ladies} Patty, černá ovce Rydellu. \pop{Na Patty} Čau! 

\rep PATTY:        První den ve škole miluji.

\rep RIZZO:        Největší senzace mého života.

\rep PATTY:        Že neuhodnete, co se stalo?

\rep RIZZO:        Asi ne.

\rep PATTY:        Kandidáti do studentské rady neuspěli. Víš, koho chtějí za                         předsedkyni? Mě. Fantastické, že ?

\rep RIZZO:        Mírně řečeno. Přinejmenším.

\rep PATTY:        Doufám, že nezklamu.

\rep RIZZO:        Přejeme ti to nejlepší, že jo, dámy?

\rep PATTY:        Vy jste mi ani neřekli, že tu máte novou kamarádku.
                Ahoj, jsem Patty \pop{Přisedává vedle Sandy} Vítej v Rydellu.
                Budeš mezi roztleskávačkami? Budeme kamarádky na celý život.

\rep FRENCHIE:        Dámy, co říkáte na Sandy? Myslíte, že může do klubu Pink Ladies?

\rep RIZZO:        Na to je moc velká slušňačka.

\rep MARTY:        Do háje!

\rep RIZZO:        Co se děje?

\rep MARTY:         Ztratila jsem Jeden z mých diamantů !

\rep FRENCHIE:         A co jsi dělala v létě, Sandy?

\rep SANDY:        Většinou jsem byla na pláži. Potkala jsem tam jednoho kluka. Byl jiný         než ostatní.

\rep RIZZO:        Takoví neexistují.

\rep SANDY:        Bylo to moc romantické.

\scene Kluci na obědě

\rep SONNY:        Chcete někdo kus salámu?

\rep KENICKIE:         Děláš si srandu? Budem pak smrdět jako ty.

\rep PUTZIE:         To je smrad!

\rep KENICKIE:        Kluci, viděli jste u zápisu tu novou kočku? Lepší, než to, co tu máme.

\rep DANNY:        Má je větší než Aneta?

\rep KENICKIE:        Nikdo je nemá větší než Aneta. 

\pop Všichni se smějí

\rep SONNY:        Hej, Danny,  pochlub se, co jsi dělal na pláži. 

\rep DANNY:        Ale nic. 

\rep KENICKIE:        Samozřejmě nic, Zuko. Že jo?

\rep PUTZIE:         Tak co, bylo něco?

\rep DOODY:        No tak, řekni nám to.

\rep SONNY:         Joo, řekni úplně všechno. (natěšeně)

\rep DANNY:        Šťavnaté podrobnosti přece nechcete slyšet. (přitlačí na něj) Dobrá,                 řeknu vám o tom.

\pop Píseň Letní láska 

\scene Před školou po Letní lásce 

\rep SANDY:                 Vypadá na dobrýho kluka

\rep RIZZO:        Přísahal věrnou láskou a ani se tě nedotkl, to byl trouba

\rep SANDY:        To nebyl! byl to gentleman

\rep FRENCHIE:        Hej, a jak se jmenoval?

\rep SANDY:        Danny, Danny Zuko \pop{stydlivě}

\rep JAN:         \pop{Vydává zvuky údivu aka-hyeuuuu}

\rep RIZZO:        No!.. VYPADÁ na správnýho kluka… ale jestli věříš na zázraky, tvůj princ         se někdy objeví neočekávaně (s lehkým úsměvem)... Věř mi (šklebivý         úsměv) TAK… Jdeme Dámy (mezi tím odchází)

\rep PINK L:         Usmějí se na sebe, Jan a Marty odchází

\rep SANDY:        Bude to tak, Frenchie?

\rep FRENCHIE:        Jistě \pop{s výraznou nejistotou}

\rep SANDY:        Ano? 

\rep FRENCHIE:        Sandy, měli bysme jít na vyučování 

\pop Bere Sandy pod ruku a         odchází spolu













Konec formátované ukázky

\bye


Scéna 7 – Večer před školou

VŠICHNI                         oslavují 

      FANYNKY (roztleskávačky) Padněte, volejte. Odvahu jim dodejte. Mužstvo Rydell                                vyhraje(vše skandujou)

\rep ŘEDITELKA:         Ticho prosím! Hoši a dívky,. do naši školy přišla významná osoba.                  Tato žena pozvedne vaši sportovní úroveň a zlepší vaši fyzickou kondici,         kterou budete potřebovat i v naši závěrečné taneční soutěži.. Skvělá         trenérka paní Kalhounová. ( všichni potlesk)

TRENÉRKA::         Před námi leží nový rok a bude to tvrdý rok. Těžký. Ale podle mě bude         úspěšný. Opravdu úspěšný, přestože stojí před námi spousta dřiny.  Ale         my zvítězíme! Zvítězíme samy nad sebou, nad povadlými svaly,                 tukovými polštářky, celulitidou (zapomene se a koukne na sebe, rychle         se vzpamatuje)neschopnosti doběhnout na konec hřiště! Zvítězíme nad         leností a pasivitou!  To je náš cíl, naše budoucnost! (budovatelsky až         fanaticky)    

 \rep SONNY: a SPOL  (paroduji trenérku)

 \rep DANNY:        Hoši, zklidněte se  (Kenickie přijíždí na scénu s autem)

\rep KENICKIE:        Co na to říkáš?

\rep DANNY:        Slušná kraxna

\rep KENICKIE:        Počkej až tomu dám nový lak a vyčistím motor. Poběží jako hodinky.                     Pojedu závod na Bouřlivý cestě. 

DODDY        Bouřlivý cestě?

\rep KENICKIE:        Jo. Nějaký problém?

DODDY        Jo. Nevím, jak z toho vraku uděláš auto. 

\rep KENICKIE:        Dávej si pozor na jazyk.

\rep DANNY:        Hej, co tady dělají Škorpióni? Tohle není jejich území! (auto škorpiónů         projíždí)

\rep SONNY:          Chtějí dělat potíže?

\rep DANNY:         Jestli jo, tak budeme připravení. (Škorpióni odjedou)

TRENÉRKA        Mládeži, jdeme na to! Hejbnout kostrou. makáme, makáme!!( zjeví se Tom a se Sandy si vymění pár pohledů)  (kluk nadzvedne \rep JAN: sukni, ta ho okřikne)

\rep RIZZO:        Ahoj Sandy.

\rep SANDY:        Ahoj Rizzo. Jak se máš?

\rep RIZZO:        Máme pro tebe překvapení.

\rep SANDY:        Jaký překvapení?

\rep RIZZO:        Uvidíš…    (odchází za klukama)

\rep PUTZIE:        Když to opravíme, bude to nejlepší bourák ve městě?

\rep DANNY:        Jo?

\rep SONNY:        Buchty se budou prát o svezeníčko

\rep RIZZO:        Hej, Zuko. Mám pro tebe překvapení.

\rep DANNY:        Sandy?

\rep SANDY:        Danny?

\rep DANNY:        Co tady proboha děláš. Já myslel, že ses vrátila do Austrálie. 

\rep SANDY:        Změnili jsme plány. (kluci se zírají, \rep Danny: si jich všimne)

\rep DANNY:        To je v pohodě zlato. Vždyť víš, jak to chodí. Jednou dole, jednou nahoře. 

\rep SANDY:        Danny?

\rep DANNY:        Jo tak nějak se jmenuju, to je fajn…

\rep SANDY:        Co je s tebou?

\rep DANNY:        Co je se mnou, zlato? Co se děje s tebou, zlato?

\rep SANDY:        Co se stalo s mým \rep Danny:m Zukem?

\rep DANNY:        To já nevím, možná že jsme dva. Zkus se podívat do pohřešovaných                 osob, nebo telefonních seznamů, něco zkus.

\rep SANDY:        Seš lhář a pokrytec a byla radši, kdybych tě nikdy nepotkala.

        (utíká a Franchie běží za ní. Kluci si ze Sandy dělají legraci. \rep Danny: se cítí         provinile a odjíždí autem s kluky. Franchie se zbytkem holek odchází ze scény) 

\rep SANDY:        V létě to bylo tak krásný. (brečí)

\rep FRENCHIE:         Poslouchej Sandy. Chlapi jsou krysy. Ještě horší, blechy na krysách.                 Ještě horší. Jsou jako bacily na těch blechách. Jsou příliš ubohý, než aby         se po nich ohnal pes. Jediný chlap na kterém dívka lpí je táta. Víš co?         Dnes dámská jízda. mejdan. Přijdeš?

\rep SANDY:        Jo

\rep FRENCHIE:         Fajn, bude se ti to líbit. 

Scéna 8 – U Frenchie doma 

\rep RIZZO:                Dej mi šluka. (Na Frenchii)

\rep MARTY:                Mně taky, jo? 

\rep FRENCHIE:                Chceš taky, Sandy?

\rep SANDY:                Nekouřím.

\rep JAN:                Ty nekouříš?

\rep RIZZO:                Zkus to, nezabije tě to.

\rep SANDY:                (Popotáhne a rozkašle se. Vrací cigaretu Rizzo)

\rep RIZZO:                Zapomněla jsem ti říct, abys to nevdechovala, nejseš na to zvyklá.

\rep RIZZO:                Co takhle trochu ohnivé vody, aby se to rozjelo? (Vytáhne                                 láhev alkoholu. Holky křičí radostí)

\rep RIZZO:                Vsadím se, že jsi nikdy nepila, co? (k Sandy)

\rep SANDY:                Na svatbě mé sestřenice jsem jednou pila šampaňské.

\rep RIZZO:                No teda!

\rep JAN:                (Podává Sandy láhev s alkoholem) Co je na tom? Bojíš se, že dostaneš                 opar? (Sandy se opatrně napije)

\rep FRENCHIE:        Hej, Sandy. Chceš, abych ti propíchla uši?(Nadšeně) (holky zděšeně ječí) 

\rep SANDY:        Není to trochu nebezpečné?

\rep FRENCHIE:        Vím, co dělám. Budu pracovat v salonu krásy.

\rep RIZZO:        Co se děje? Bojíš se?

\rep SANDY:        Ne, vůbec ne. (VYDĚŠENĚ)

\rep MARTY:        Frenchy, na, můj špendlík

\rep FRENCHIE:        Bude se hodit. 

\rep SANDY:        Nejsem si tím jistá. (ZDĚŠENÍ V OBLIČEJI)

\rep FRENCHIE:        To je dobrý. 

\rep FRENCHIE:        Sandy, pojďme do koupelny. poteče krev. (Sandy se zděsí ještě víc)

\rep SANDY:        Cože?

\rep FRENCHIE:        Krev teče jen vteřinku.

\rep SANDY:        Frenchy, je mi špatně. (Pomalu bledne)

\rep RIZZO:        Neboj se, když se to nepovede, učešeme ti vlasy tak, aby ti nebyly vidět         uši.

\rep FRENCHIE:        Sandy, pro krásu se musí trpět. (RÁZNĚ) (Odcházý do koupelny) 

\rep SANDY:        (Křičí bolestí)

\rep FRENCHIE:        Můžete mně dát trochu ledu na zmrazení uší? (Vykoukne hlava z                 koupelny)

\rep MARTY:        Pusť studenou vodu a dej jí uši pod vodovod. (S výrazem: ty jsi úplně         tupá) 

\rep FRENCHIE:        Vidíš, to mě nenapadlo (VRACÍ SE ZPĚT DO KOUPELNY)

 Marty  (Nasadí si župan s asijskou tématikou)

\rep JAN:        Co to je? (UDIVENĚ)

\rep MARTY:        Od Bobbyho z Koreje.

\rep JAN:        Ty chodíš s Korejcem? 

\rep MARTY:        Jsi blbá, je námořník. (Praští Jan vějířem) 

\rep FRENCHIE:        Holky, Sandy je špatně. viděla krev a…

\rep JAN:        Moje uši necháš na pokoji.

\rep FRENCHIE:        Jo? Budeš toho litovat. Přijali mě do kosmetické školy La Cafury Beauty.

\rep JAN:        Chceš odejít z Rydellu?

\rep FRENCHIE:        Nedívám se na to tak. Vidím to jako velmi důležitý krok v kariéře.

\rep FRENCHIE:        Sandy, tvůj kartáček na zuby.

\rep SANDY:        Dík, Frenchy. 

\rep RIZZO:        Ze slečny Svatouškové je mi na zvracení.

        (ZAČÍNÁ ZPÍVAT PÍSEŇ SANDRA DEE. Při písni holky ironicky                 napodobují Sandy)

\rep SANDY:        (Ke konci písně Sandy vychází ze záchoda a nepříjemně se podívá na         Rizzo)  Děláš si ze mě legraci, Rizz?

\rep RIZZO:        Někteří lidé jsou tak přecitlivělí. (NAMACHROVANĚ) 

        Vás slušňaček mám už dost. Chci si užít, dokud jsem stále mladá.





(PŘIJÍŽDĚJÍ KLUCI V AUTĚ A PROZPĚVUJÍ SI… \rep SONNY:, \rep DOODY: A \rep PUTZIE:         DRŽÍ V RUCE PIVO. \rep KENICKIE: KOUŘÍ. \rep DANNY: JE SMUTNÝ )

\rep DANNY:        Buďte zticha, blbouni, změnil jsem plán.

\rep SONNY:        Co tím myslíš?

\rep DANNY:        Co tím myslím? 

\rep PUTZIE:        Sandy. Kde jsi, Sandy? (IRONICKY)

\rep KENICKIE:        Nech toho! (okřikne Putziho, \rep DOODY: a \rep SONNY: se dál pošklebují)

\rep SONNY:        Hele, Rizzo. (všimne si přicházející RIZZO\rep :)

\rep RIZZO:        Slušní gentlemani,  pozdraví dámu. (Kluci se upravují až na \rep DANNY:HO)

\rep DOODY:        Dámu? Žádnou dámu nevidím. (IRONICKY. \rep KENICKIE: do něj strčí) 

\rep KENICKIE:        Zavři klapačku!

\rep RIZZO:        Co se děje, Kenickie? (VYZÝVAVĚ) 

\rep KENICKIE:        Hádej.

\rep RIZZO:        Máš co nabídnout dámě?. (koketuje s KENECKIM) 

\rep KENICKIE:        Jo, to víš sama. (DRSŇÁCKY) 

\rep RIZZO:        Co tomu říkáš, Zuko? (Podívá se na \rep DANNY:HO)

\rep DANNY:        (Celou si jí prohlédne) Vypadáš dobře, Rizz.

\rep RIZZO:         To už znám…

\rep DANNY:        Ta věc mezi náma už skončila.  

\rep KENICKIE:        Váš kočár, má paní. (ZAMILOVANĚ) 

\rep KENICKIE:        Vypadněte. (Na kluky)

\rep PUTZIE:        Děláš si legraci?

\rep KENICKIE:        A hned.

\rep DOODY:        Když někdo sbalí holku na úkor kamarádů, něco nehraje. 

\rep SONNY:        Pánové, jdeme na pizzu.

        

\rep MARTY:        (Přináší sadu na psaní dopisů a začíná psát)

\rep SANDY:        Nevím, co jsem na Dannim kdy viděla. (SMUTNĚ)

\rep MARTY:        Klídek, zlatíčko. Vyber si jednoho z mých. (Podává \rep SANDY: album)

\rep SANDY:        Těch tady je. 

\rep MARTY:        Já vím.

\rep SANDY:        Jak to zvládáš?

\rep MARTY:        Hrozně ráda píšu dopisy. Beznadějně oddaná všem.

\rep SANDY:        (Na Marty) Mohu si jich pár vzít?

\rep MARTY:        Ovšem.

\rep SANDY:        Díky.

\rep MARTY:        Počkej. (Dopisní papír navoní voňavkou)

\rep SANDY:        (Zpívá píseň Buď můj)

Scéna 9 – V autě v Parku (Kenickie a Rizzo, objímají se :)

\rep KENICKIE:        Rizz…

\rep RIZZO:        Mohl bys mi říkat křestním jménem? Betty, Betty Betty.

\rep KENICKIE:        Betty, Betty, Betty. Betty Betty… Betty.

\rep RIZZO:        Máš něco?

\rep KENICKIE:        To má bejt vtip? Jasný

\rep KENICKIE:        Prasklo to!

\rep RIZZO:        Jak to mohlo prasknout?

\rep KENICKIE:        Já nevím, koupil jsem to, když jsem byl v sedmičce.

(Přijíždí Škorpion, naráží do auta)

\rep KENICKIE:        Co si sakra myslíš že si?

ŠKORPION        Parkuješ na zákazu parkování, kreténe.

\rep KENICKIE:        Tady je všude zákaz parkování, ty blbečku.

ŠKORPION        Joo?

\rep KENICKIE:        Jo. (Škorpion znova do auta narazí) Tohle to mi zaplatíš.

ŠKORPION        Dám ti 35 centů za celej auťák, včetně tvý buchty.

Scéna 10 – U auťáku

\rep DOODY:        Já bych do toho šel, musíme nejdříve identifikovat hlavní problém

\rep KENICKIE:        A to je?

\rep DOODY:        No ten dejchavičnej motor a.... 

\rep PUTZIE:         Ale když tomu dáme novej lak a někde něco zalepíme. 

\rep SONNY:        Kenickie půjčil mi lepenku? 

\rep DANNY:         Pánové tak tohle BUDE  slušnej auťák, tomu věřte!

\rep KENICKIE:        To je náš jedinečnej, neskutečnej, výjimečnej, no náš auťák…

                 (Píseň: Auťák) 

Scéna 11 – Před kavárnou 

projíždí škorpioni v autě kolem kavárny 

\rep KENICKIE:         Ti Škorpióni si o něco koledují. (Koukne se na \rep Danny:ho, který nevnímá)                 Danny, co je s tebou? Pořád myslíš na tu holku?

\rep DANNY:         (trochu naštvaně a odstrkuje přitom Kenickieho zpět dovnitř) Zbláznil         ses?! Jen tak jsem přemýšlel! 

\rep SONNY:         Hej, pojďte sem. Nazdar Zuko !  

\rep DOODY:         Víte, co jsem slyšel? 

KENECKIE        Co? 

\rep DOODY:         Poldové loni sledovali Bouřlivou cestu a všichni, co tam byli, museli solit. 

Rizzie přichází až ke stolu kluků 

RIZ         Něco tě žere, Danny? 

\rep DANNY:        (směrem ke stolu) Tss, já ty ženský fakt nechápu! 

KENECKIE        Jsou dobrý jenom k jedný věci. (začne se chechtat) 

\rep SONNY:         A co máš pak dělat zbývajících 23 hodin a 45 minut denně? Hah. 

Sandy odchází kolem stolu \rep Danny: a spol. Chvíli poté se \rep Danny: zvedá a oklikou jde jejím směrem, cestu mu zkříží Patty. 

\rep PATTY:        Ahoj Danny! (přískočí a obejme ho) 

\rep DANNY:        Teď s tebou nemůžu mluvit (šeptem) 

\rep PATTY:         A co děláš potom? 

\rep DANNY:         Teď nemám čas.

\rep PATTY:         Zavolej (celou dobu se směje sluníčko na hnoji) 

Celou scénu “nenápadně” pozoruje Sandy. \rep Danny: si dodává odvahu oslovit ji. 

\rep DANNY:         Ahoj Sandy.

\rep SANDY:        Ahoj. (vyhýbá se očnímu kontaktu) 

\rep DANNY:        Jak se máš? 

\rep SANDY:        Dobře, díky. 

\rep DANNY:        To je fajn… Víš, Sandy, už jsem si s tebou chtěl dlouho promluvit. 

\rep SANDY:         (s předstíraným nezájmem) O čem? 

\rep DANNY:         O tom večeru, víš ne? Choval jsem hrozně, to jsem opravdu nebyl já.         Teda byl jsem to samozřejmě já, ale přitom nebyl… Podívej, Sandy, já tu         mám kámoše a ti jsou takoví... (Sandy mu skočí do řeči) 

\rep SANDY:        Proto jsem ráda, že Tom je tak jednoduchej (zjeví se TOM, zamává  mu) 

\rep DANNY:         To teda jo, místo mozku má svaly! 

\rep SANDY:         Ty žárlíš? 

\rep DANNY:        Žárlím? Ale prosím tě, Sandy, nechtěj, abych se smál! (předstírá smích) 

\rep SANDY:         A co jsi kdy dokázal? 

\rep DANNY:         (přestane se smát) To, co dokáže ten trouba, dokážu taky. 

\rep SANDY:        Tomu uvěřím, až to uvidím. (odchází zpět k Tomovi) 

Scéna 12 – tělocvična/sporty TRENÉRKA        přichází k \rep Danny: 

\rep DANNY:        fouká trenérce kouř do obličeje

TRENÉRKA        (zasměje se) je třeba omezit kořuení, na DVĚ krabičky denně. Vyndej to!

\rep DANNY:        se dívá na trenérku, ta mu vyndá cig. z pusy 

TRENÉRKA        O jaký sport se zajímáš? Chtěl bys kruhy?

\rep DANNY:        Jooo, před pár týdny jsem si je pořídil (zasměje se jakoby na něco                 vzpomíná)

TRENÉRKA        Nho, napřed změníme zevnějšek

\rep DANNY:        Proto jsem tady, kvůli změně 

TRENÉRKA        Myslím oblečení, co takhle sundat bundu?  

OBA        dívají se na sebe, mávají hlavou v souhlasu a \rep Danny: odchází sundavá        ze sebe bundu

\rep DANNY: A TRENÉR         \rep Danny: už převlečený, trenér píská a \rep Danny: se procvičuje

ZAČÍNAJÍ HRÁT BASKETBAL

TRENÉR        hej, hop, jedem jedem … (píská) (bere \rep Danny:mu míč) musíš driblovat         (demonstruje) (odskáče mu míč a někdo mu ho podá) děkuji ti synu                 (podívá se na Danny) Musíš driblovat. Umíš to?

\rep DANNY:        Pffff, jasně že jo!

(Přiběhne Tom a perfektně dribluje)

\rep DANNY:         (uhodí Toma do břicha)

TRENÉRKA        (povzdychne) NOOO!

\rep DANNY:          (naštvaně) Co jsem udělal zase?

TRENÉRKA         (usmívá se na \rep Danny:ho a překulí oči)    Zkusíme box! (přijde Tom s                 boxerkama)

\rep DANNY:         (prohlédne si soupeře) JSTE ZDRAVEJ!!?? S tím blbečkem se špinit                 nebudu (snaží se utéct)

TRENÉRKA          Počkej, počkej,  Dobře, dobře… ….ty jsi ale zjevení!  Běh...zkusíme běh!

\rep DANNY:        Běhání? 

TRENÉRKA          To není moc kolektivní sport, nebudeš se s nikým prát a není to přitom         jenom běhání. Vyžaduje to vytrvalost, musíš mít energii. 

\rep DANNY:        To by šlo. 

TRENÉR        Fajn. 

\rep Danny: běhá po oblouku, všimne Sandy s Tomem, pozoruje je a přitom se natáhne na zem. Sandy to vidí a běží k němu. 

\rep SANDY:        Danny! Jsi vpořádku? (\rep Danny: machruje) \rep Danny: řekni něco.  Aspoň se         mnou jsi mluvit mohl, když ses tak choval. 

\rep DANNY:        Já se choval? Sandy vždyť mě to mrzí. 

\rep SANDY:        Nachytal ses.  Jsi v pořádku? 

\rep DANNY:        Jo jsem. Pořád chodíš s tím blbounem? 

\rep SANDY:        Noo…

\rep DANNY:        Půjdeš s ním na ples? 

\rep SANDY:        To záleží…

\rep DANNY:        Na čem? 

\rep SANDY:        Na tobě. 

\rep DANNY:        Na mě? 

\rep SANDY:        Jo. 

\rep DANNY:        Může se koukat. (Kouká na Toma a zamává mu)

\rep SANDY:        (Strhne mu ruku. A začnou se oba smát, utečou pryč) 

Scéna 13 – zas ta divná kavárna 

\rep DANNY:         (Vystoupí z auta a všimne si, že tam jsou jeho kamarádi) Sandy, počkej,           tenhle podnik není pro nás. 

\rep SANDY:         Proč? 

\rep DANNY:        Protože tu nebudeme mít soukromí (otáčí se směrem k autu, ale Sandy         ho zastaví) 

\rep SANDY:        \rep Danny:… 

\rep DANNY:         Tak dobře (vchází společně dovnitř a \rep Danny: se snaží nenápadně dostat         ke stolu) 

\rep SANDY:         Co to děláš? 

\rep DANNY:         Snažím se jenom udělat si soukromí ( maskuje se jídelákem,vytváří z něj bariéru))

ČÍŠNICE         Co to bude? 

\rep SANDY:        Limonádu, prosím 

ČÍŠNICE         Danny? 

\rep DANNY:        Já si dám něco normálního. Dejte mi třeba dvojitý hamburger s přílohou,         limonádu a čokoládovou zmrzlinu. 

\rep SANDY:        To zní dobře, dám si to taky. 

\rep DANNY:         To samé? Vždyť ty moc nejíš 

\rep SANDY:         Kdyžtak ti nechám 

KENECKIE        (ničí stavbu z menu) Jak se vede, Zuko? Je na vás krásnej pohled 

\rep DANNY:         Ale notak

KENECKIE        Nemáte pár drobných?

RIZ                Já sponzoruju jenom sebe 

KENECKIE        Hele, tyhle řeči se nech domů 

\rep MARTY:        Já nevím, kdo ty prachy žere... taky nemám nic moc! 

\rep DOODY:        Za pár měsíců nás bude živit Frenchie, výdělečná žena. 

FREN        Víte, oni na začátku moc dobře neplatí. 

\rep SONNY:        Pořád víc než vyděláváme my. Založíš mě, kapesný beru až v pátek. 

\rep DOODY:         Hej, přineste nám dort a  lžičky.  Moc lžiček (křičí na číšnici) 

\rep JAN:         Ahoj ve spolek! (Přichází s \rep Putziem: k ostatním) 

ČÍŠNICE        Tak tady to máte. (Přináší velkou objednávku Sandy a \rep Danny:ho) 

RIZ         (Zkoumá v zrcátku cucflek na krku) Lidi si teď budou myslet, že mám         nejmíň lepru. 

KENECKIE        Ty naděláš no, , cucflek ! 

RIZ                Čuně!! 

KEN        Zbožňuju, když se vztekáš 

\rep SANDY:        Moji rodiče tě zvou v neděli na čaj, přijdeš? 

Všichni ostatní se zarazí a začnou poslouchat 

\rep DANNY:        Nemám rád čaj. (Stydí se před ostatními a hraje drsňáka) 

\rep SANDY:         A kvůli tomu nepřijdeš? 

\rep DANNY:        Nemám rád rodiče. 

Všichni kromě Sandy se chechtají 

\rep PUTZIE:        Chceš něco objednat? (Nabízí Jan jídlo) 

\rep JAN:        Eh, um, ne (kroutí hlavou) 

\rep PUTZIE:         Ty jsi docela levná… totiž, já to myslel jinak! 

\rep JAN:        Chápu tě 

\rep PUTZIE:        Vždycky jsem si myslel, že jsi chápavá 

\rep JAN:        To jsem! 

\rep PUTZIE:        A taky si myslím, že jsi víc než jen hubená!

\rep JAN:        Díky 

\rep PUTZIE:         Máš už někoho na ten ples? 

\rep JAN:        Ne

\rep PUTZIE:        Půjdeš se mnou? 

\rep JAN:        Ano 

\rep MARTY:        Jestli zítra neudělám ten test, tak budu úplně v háji!

\rep SONNY:        Moje oko tě bude strážit na cestě domů. 

\rep SONNY:        Miluje mě! (Prohodí k ostatním a běží za Marty) 

\rep DOODY:        Chceš už jít? (Ptá se Fren)

FREN        Ne, myslím, že ještě ne. Zůstanu trochu déle. 

\rep JAN:        Celý den jsem nic nejedla. Jablkové koláče od mámy jsou lepší než                 tohle. Nechceš je ochutnat? (Prohodí směrem k Putzimu) 

\rep PUTZIE:         Jo, jasně! (Oba se balí) 

\rep SONNY:        Hej, \rep Putzie:, dobrou chuť. (kluci smích)

\rep SANDY:        Mám trochu strach z toho plesu, tančíte tu jinak než my v Austrálii? 

RIZ                Netrap se, klokaní tanec může být sranda. (Keneckie se ironicky                 zasměje) 

\rep DANNY:        Půjdeme, Sandy. 

KENECKIE        Kdo to zas má platit? Dej mi prachy! (natahuje ruku směrem k zaražené         Riz). Okej, fajn, co se děje? Jsi příjemná jak kudla v zádech! 

RIZ                Nech už toho! 

KEN        Co kdybych se na tebe vykašlal? 

RIZ                Nech už toho! (Zařve a chrstne mu milkshake do obličeje) Ovládej se         frajere. (mrskne po něm bundu) Promiň, French! (Naštvaně odchází)

KEN         Riz! (Vybíhá za ní) 

ČÍŠNICE          směrem k FREN  Víš, že už budeme zavírat? 

FREN        Bude vám vadit, když se trochu zdržím?

ČÍŠNICE         Ale ne, klidně tu buď.( FREN rozvazuje si šátek na hlavě) (všimne se         Frenchie hlavy) Páni! 

FREN        Co? 

ČÍŠNICE        Nerada ti to říkám, ale máš vlasy jako kraslice. 

FREN        Och, já mám pořád problémy v hodinách barvení, vlastně mám potíže         na všech hodinách. Škola krásy je něco jiného, než jsem si                         představovala. 

ČÍŠNICE         Všechno je jinak.

FREN        Mám nápad! Mohla bych být servírka,

ČÍŠNICE        (mávne rukou ) 

FREN        nebo telefonní operátorkou. Hmm, ne, nechtěla bych na uších nosit ty         strašná sluchátka. Bože, kdybych tak měla anděla strážného, ten by mi         řekl, co mám dělat. 

ČÍŠNICE         Až ho najdeš, dej mu moje číslo. 

Nastupuje anděl s písní 

Scéna 14 

\rep KENICKIE:                 Ahoj

\rep DANNY:        Jdeš na ten ples?

\rep KENICKIE:        Jo, a budu mít senzační kočku

Marty        Největší událost všech dob na škole a my nemáme s kým jít.

(Škorpion přijíždí autem)

\rep RIZZO:        Hele, přichází štěstí.

Marty        Co to děláš?

\rep RIZZO:        My děláme. Pojď.

Scéna 15 – Taneční sál 

Všichni se trousí do tělocvičny. Přichází Škorpion s Rizzo a Marty

\rep SONNY:        Ahoj Marty, sekne ti to .Je to fajn, viď? 

\rep MARTY:        \rep Sonny:, podívej, támhle je Vince Fontaine (nadšeně ukazuje) 

\rep SONNY:        Vypadá, že by se raději válel někde na pláži. 

\rep MARTY:        Nech si ty kecy! Vždyť je krásnej 

\rep SONNY:        Jo aha, ty seš na starý pány (naštvaně odchází) 

Marty nenápadně pozoruje Vince a přibližuje se. 

Na scénu přichází \rep Danny: a Sandy 

\rep SANDY:        Danny, je to tu úžasný

Do tělocvičny vchází Frenchie a \rep Doody:

\rep FRENCHIE:        \rep Doody:, jak vypadám? 

\rep DOODY:        (s vážnou tváří) Jako nádherný, blonďatý ananas! 

V davu vchází taky \rep Putzie: s Jan. 

CELEBRITA         Udělejte velký kruh. Chlapci a děvčata, za pár minut to začne.         (Všichni se zaradují). Ale nejdříve si dáme jeden tanec na zahřátí ! 

Hraje Rock ‘n’ roll, všichni trsají,

\rep SANDY:        Doufám, že to nepokazím 

\rep DANNY:        Neboj, bude to v pohodě, pojď, jdeme! (odchází na parket)

        Riz a Škorpion tancují na parketě. Škorpion si všimne Chachy a Kenickieho, chce na něj vyběhnout, ale Riz ho zastaví a snaží se ho rozptýlit tancem. Za nimi přitancují Jan a \rep Putzie:

\rep PUTZIE:        Co kdybych teď, pro změnu, vedl já?

\rep JAN:        Nemohu si pomoct, jsem zvyklá vést.. Zkusíme to

\rep PUTZIE:        Tak fajn. 

Na scéně tancuje hodně strnule \rep Doody: s Frenchie

FREN        \rep Doody:, nechceš mě zkusit protočit nebo tak..?

\rep DOODY:        Nemluv, Frenchie, počítám kroky! 

KENECKIE        Hej, Zuko, seznam se tady s Cha Cha DiGregorio. (při pohledu na Cha         Chu se \rep Danny: vyděšeně otočí)

CHA CHA         Jak se máš, Zuko, drahoušku?

\rep DANNY:        zamumlá ahoj a dál se vyhýbá očnímu kontaktu se všemi 

\rep DOODY:        Kdo to je? 

CHA CHA        Říkají mi Cha cha, protože jsem nejlepší latinskoamerická tanečnice. 

FREN        (šeptem) S tou nejhorší pověstí

Cha cha to slyší a urazí se 

\rep DANNY:        Jdeme, Sandy! (táhne ji pryč)

\rep SANDY:         Co je to za holku? 

\rep DANNY:        (vyhýbavě) Je to jedna známá.  

\rep SANDY:        Znáš ji dlouho? 

\rep DANNY:        Jsme jenom přátelé, nic víc. (Sandy se tváří smutně) 

VINCE        (přitančí k Marty) Ahoj,víš,kdo jsem? Chodím za tebou každý den do pokoje? Přes televizní obrazovku (Marty se trapně rozesměje) Hodnotím tady taneční soutěž. 

\rep MARTY:        Já se asi nezúčastním.

VINCE        Taková kočka? 

\rep Sonny: nalévá alkohol do pití.

Všichni se rovnají do řad na tanec, \rep Danny: se nenápadně prohlíží Cha Chu 

BRANCH (Tancujíc s nějakým studentem a \rep Sonnym:) Když slyším hudbu, neudržím nohy na místě. 

\rep SONNY:        To bude revma

\rep ŘEDITELKA:         Až přestanete hlučet, tak se s radostí dozvíte, že nerozhoduji o vítězi této taneční soutěže (všichni řvou radostí, což jí zklame) 

\rep ŘEDITELKA:        A teď mezi námi přivítejte našeho drahého slavného Vince Fontaine. (Všichni nadšeně tleskají, ale Vince se neobjevuje, takže jsou zmatení) Pan Vince Fontaine! (Vince odbíhá od Marty, se kterou flirtuje a prochází nadšeným davem) 

VINCE        Díky, děti, jsem rád, že jsem zde s vámi! Jak se jmenuješ, zlato? 

\rep ŘEDITELKA:        A teď, pravidla!         Pravidlo první, pár tvoří chlapec a dívka. 

\rep BLANCH:            Pravidlo druhé, když vám poklepe na rameno náš slavný host pan Vince, musíte ihned opustit parket, ale opravdu ihned! 

\rep ŘEDITELKA:        A pravidlo třetí, každý, kdo bude předvádět nemravné nebo vulgární         figury, bude diskvalifikován. 

RIZ        ZO        To se nás netýká. 

VINCE        (potlesk)Díky, přátelé a soutěžící, dám vám pár moudrých rad. Jestli                 chcete soutěž vyhrát, musíte se chovat naprosto nenuceně, buďte sami         sebou, dobře se bavte, o to jde. Oddejte se rytmu a když vás náhodou         vyrazím.neberte si to tak. Jste  připraveni? (Zastaví se, kouká na Marty,         chytí si ji) Faajn kočky přitulte se ke svým kocourům a jdeme na to!

Vince poklepá na rameno Škorpionovi a ten se cestou z parketu popere s Keneckiem, naštvaná Riz pak odchází z tělocvičny. V soutěži už zbývá jen Sandy a Danny, když přiběhne \rep Sonny: chytí Sandy a táhne ji pryč.

\rep SANDY:        \rep Sonny:! Nech toho!

Cha cha využívá příležitosti a začne tancovat s \rep Danny:m, smutná Sandy opouští tělocvičnu. Po chvíli jim ředitelka předává cenu a všichni se srocují kolem nich. 

VINCE        Dámy a pánové! Noví vítězové! Pojďte sem! Pojdte, tak, jaká jsou vaše         jména?

CHACHA        Chacha DiGregoriová a \rep Danny: Zuko!





Scéna 16  – Kino 

(pohled do auta \rep Danny:ho, vedle kterého sedí Sandy)

\rep DANNY:        Notak Sandy, říkal jsem ti, že mi to je líto. 

\rep SANDY:        Slyšela jsem. 

\rep DANNY:        A věříš mi, nebo ne?

\rep SANDY:        Jsem si stoprocentně jistá, že jsi s Chachou chodil. 

\rep DANNY:        Nechodil jsem s ní. Občas jsme si někam vyšli.

\rep SANDY:        To je stejný!

\rep DANNY:        Ne ne ne! (snaží se sundat prstýnek z ruky, přitom praští Sandy loktem         do ramene. Sandy křikne: AAA!) Sandy promiň, ja ja…

\rep DANNY:        Sandy, dám ti prstýnek, jo?

\rep SANDY:        Ach! Danny, nevím co mám říct. (Zamilovaně)

\rep SANDY:        (dá mu pusu na tvář). \rep Danny: udělal jsi mi velkou radost. Teď vím, že už mě uznáváš. (\rep Danny: se cítí jako KING)

\rep SANDY:        Danny!!! (stáhne ji do auta)

\rep DANNY:        Sandy. 

\rep SANDY:        Přestaň!

\rep DANNY:        Neboj, nikdo se nedívá. 

\rep SANDY:        \rep Danny: no tak… (podaří se \rep DANNY:MU vyvlíknou)

\rep DANNY:        Sandy, co blázníš? Myslel jsem že pro tebe něco znamenám. 

\rep SANDY:        Teď už ne. Ty si myslíš že bych tu s tebou klidně… Ten hloupej krám si         nech. (hodí po něm prstenem)

\rep DANNY:        Sandy, nemůžeš jít domů pěšky. (Začíná zpívat píseň: Sandy)





 Scéna 17  – u kina 

\rep MARTY:        Co to s tebou dneska je?

\rep RIZZO:        Cítím se jako rozbitý psací stroj! 

\rep MARTY:        Haaa?

\rep RIZZO:        Asi jsem v tom.

\rep MARTY:        V čem? Joo, jako  v tom? (kulí oči)

\rep RIZZO:        Hej Marty! Nikomu to neřekneš jo?

\rep MARTY:        Ach, jistě vezmu si to do hrobu. Okey? (prochází chodbou plnou lidí)         Nechte nás projít, nechte projít nastávající matku! (Zaslechne to         \rep SONNY: stojící poblíž)

\rep SONNY:        Marty, co je? (\rep MARTY: mu zašeptá do ucha že je \rep RIZZO: v tom. Udivený         výraz \rep SONNY:) 

\rep SONNY:        (Jde za skupinkou lidí) Riz je v tom… (Postupně se informace předává,         jako tichá pošta až dojde ke KENICKIMU)

\rep KENICKIE:        Riz, prej si v tom.

\rep RIZZO:        Vážně? Dobrý zprávy se šířej rychle.

\rep KENICKIE:        Proč jsi mi o tom neřekla? Před chybama se neutíká.

\rep RIZZO:        Netrap se, to se tě netýká. 

\rep KENICKIE:        hmmm, tak fajn, zlato. 





Scéna 18  – venku

\rep SONNY:        Tak pojďte. Jedem jedem. (Auťák vyjíždí ,v něm sedí Kenickie)

\rep KENICKIE:        Tenhle auťák nedá Škorpionům na Bouřliví cestě ani šanci.

\rep DOODY:        To je fakt, ale ještě si to můžeš rozmyslet.  

\rep KENICKIE:        A my jim to ukážeme

\rep DANNY:        Hej pojď sem. (Na Kenikiho) Hele ti chlapci si na Bouřliví cestě neberou         servítky.

\rep KENICKIE:        Mám se na to vykašlat?

\rep DANNY:        Ne ne to jsem tím nechtěl říct. Ale jsme dlouho kámoši, tak buď opatrnej, (zjihnou a pak hned nasadí tvrdou masku)

\rep DANNY:        tak zatím…

\rep KENICKIE:        Okej, tak zatím 





Scéna 19 – Před školou 

(Ris stojí u dveří)

\rep SANDY:        Ahoj Riz, jdeš na ten závod?

\rep RIZZO:        V žádným případě.

\rep SANDY:        Já asi půjdu, chci mluvit s \rep Danny:m.

\rep RIZZO:        Ten se stará o auto a nebude mít čas. 

\rep SANDY:        Riz, já vím že nejsme nejlepší kamarádky, ale jestli ti můžu nějak                 pomoct.

\rep RIZZO:        O sebe se postarám. A jinejm do toho nic není. Myslíš, že nevím, co o         mně lidi říkaj? (Sandy odchází) Hej, (usměje se) díky! 

\rep SANDY:        (Usměje se) 

(přichází Patty s Chachou) 

\rep PATTY:        (podívají se na Rizzo) To je ona, jak jsem ti o ní říkala. (Odejdou)

CHACHA            Jo tahle?

\rep RIZZO:        (Zpívá píseň: Ještě horší věci jsou) 

Scéna 2O  – Závod 

(přijíždějí auta) 

ŠKORPION        Vy si myslíte že tady vyhrajete?

\rep KENICKIE:        Přesně tak! 

ŠKORPION        K tomu potřebujete víc než novej vlak. 

\rep KENICKIE:        Vážně?

ŠKORPION        Opravdu si to nechcete ještě rozmyslet?

\rep KENICKIE:        My ne.

ŠKORPION        Fajn, protože závodíme o flek. 

\rep DANNY:        O flek? 

ŠKORPION        O flek ty blbečku. O vaše území o právo. 

\rep DANNY:        (Rozběhne se proti němu s motivem rvačky) 

\rep KENICKIE:        Uklidni se, já se o to postarám. 

ŠKORPION        Haha, vidíte ty chudáčky. (Jde za Cha chou) 

CHA CHA        (vytáhne z výstřihu náhrdelník a dává ho Škorpionovi)

\rep JAN:        Co mu to dala?

\rep MARTY:        Svazek chlupů

ŠKORPION        (Políbí Cha chu)

\rep JAN:        (Na Škorpiona) Chudák malej. 

\rep KENICKIE:            Zapomněl jsem svou bundu, bez ní nejedu..(běží pro ni)

\rep MARTY: (uvidí na zemi cent)  Jéé cent,  pro štěstí , Kenickiiiiii !

(Kenickie, narazí na sloup, jak na něj zavolá, bouchne se, upadne na zem a omdlí)

\rep MARTY: (uvidí na zemi cent)  Jéé cent,  pro štěstí , Kenickiiiiii

\rep DOODY:        Kam čučíš, kámo!

\rep SONNY:        Danny,  on omdlel. Co budeme dělat? 

\rep DANNY:        Kenickie! (třese s ním) Řekni něco!

\rep KENICKIE:         Co, co? 

\rep DANNY:        Jsi okey? 

\rep KENICKIE:        Neeee heheee, jsem v pořádku (zamotá se mu hlava) 

\rep FRENCHIE:        Nemůže řídit. 

\rep KENICKIE:         Ne to je dobrý. FAkt jenom jenom tě vidím dvakrát. 

\rep DANNY:        Hele chceš abych to jel já? 

\rep KENICKIE:        ....Jo.

\rep DANNY:        Dobře. 

ŠKORPION        Hele, žádný pravidla nejsou. Jede se tam a zpět a kdo přijede dřív,         vyhrál. 

\rep FRENCHIE:        Nandej mu to Danny. 

(Auta se připravují na start. Sandy přichází a posadí se mimo ostatní.)

ŠKORPION         (Cha cha rozvazuje šátek a mává na startu)

                (Všichni fandí a povzbuzují. \rep Danny: se v první pulce stále drží druhý.                po příjezdu k druhému mostu obsazuje první příčku a závod nad                 Škorpionem vyhrává)

T-BIRDS        Skvělí! Zvládl jsi to. Dobře ty Danny!

PINK LADIES        Perfektní! Bezvadný! Aaa!





(Frenchie si všimne Sandy, která sedí opodál. Rozběhne se za ní. Sandy zpívá část písničky Sandra Dee(Reprise): “Já jsem víc, než říkají…”)





\rep FRENCHIE:        \rep Danny: vyhrál! Sandy! To je skvělí! Co je s tebou? Nemáš radost?

\rep SANDY:        Ale mám Frenchie, ale mám jeden takovej nápad. Pomůžeš mi? 

\rep FRENCHIE:        Jasně! 

\rep SANDY:        Můžeme jít k tobě? 

\rep FRENCHIE:        Jistě, pojď. 

\rep SANDY:        (Dozpívá píseň: Sandra Dee(Reprise)









Scéna 21  – Vystoupení ředitelky 

\rep ŘEDITELKA:        Maturanti , teď už vlastně absoloventi!.  Doufám, že ty roky strávené na         Rydell High, vás dobře připravily na život a věřím, že s vámi zůstanou i         krásné vzpomínky. 

\rep BLANCH:        Štastnou cestu životem, bůůů (BREČÍ)

\rep ŘEDITELKA:        (Podává ASISTENTCE kapesník) Blanche, přestaňte brečet. (Sama                 začíná brečet)





Scéna 22  – Radostný útěk ze školy (všeobecné veselí)

\rep DOODY:        Tomu nevěřím. Jak jsem mohl rupnout z těláku?

\rep PUTZIE:        Proč jste nechal propadnout T-Birds?

TRENÉRKA        Nebojte se. Však to opravíte. Přijďte zpátky na zkoušky v létě.

\rep DOODY:        V létě? (Hodil po trenérovi talíř se šlehačkou)

TRENÉR        Kdybys chodil na hodiny, trefil by ses.

\rep KENICKIE:        Slez z toho. Víš, že musíš být opatrná (Vyděšeně)

\rep RIZZO:        Falešný poplach

\rep KENICKIE:        Tak příště, neboj! (oba se smějí)

\rep DOODY:        Hej, tam je Zuko. 

SO, PU        Děláš si legraci!

\rep SONNY:        Co je to? Halloween?

\rep PUTZIE:        Kdes ten svetr ukradl?

\rep DANNY:        Když jste vy idioti kradli poklice, dostal jsem se do atletického týmu. 

\rep DOODY:        Tomu nevěřím. \rep Danny: Zuko a atletika?

\rep DANNY:        Ano, správně, zadařilo se

\rep SONNY:        Co děláš? Zdrháš od nás?

\rep DANNY:        Nemůžete někoho následovat celej svůj život. Znamenáte pro mě hodně, ale         Sandy také. Udělám všechno, abych ji dostal. 

PU, DO, SOČ g FC        (Postupně do sebe bouchnou a dívají se na přicházející SANDY\rep :) 

\rep DANNY:        (Po chvíli si všimne \rep SANDY: a prohlédne si jí) Sandy?

\rep SANDY:        O co ti jde?  To víš, jednou jsi nahoře, jednou dole! (Potáhne neznale         cigaretu)

SAN, DAN        PÍSEŇ JEN A JEDINĚ TY! 





\rep FRENCHIE:        Tak jsem zase všichni! \rep RIZZO: A \rep KENICKIE: se už taky usmířili. (nadšeně) 

\rep DANNY:        Tak pojďme na to…

VŠICHNI        PÍSEŇ JSME PARTA SPRÁVNÁ 

A zazvonil zvonec, a zazvonil zvonec...



\bye

